過幾日遞信, 心態應該點調節?

過年前後就遞, 預左會俾挽留, but 都係想走, notice period 要兩個月

有排捱

哦哦哦哦哦哦

第1次遞信, 會唔會俾人瘋狂報服加workload

如果公司炒你 係咪都要賠2個月糧

係, but 點會做蝕本生意呢

遞咗之後你就會發覺你諗多咗
根本咩事都唔會發生
好似平時一樣

我係咪可以hea d 等人接

唔會 年中咁多人辭職邊玩得咁多

係

如果你跟啲嘢係緊要嘅
公司仲緊張過你 自然主動安排啲嘢交接
咁你都應該有返基本責任心去交接

如果你跟啲嘢係唔重要嘅
你辭職根本who fucking cares

如果你有offer或者你嗰個行業圈子唔係好細的話
根本就無嘢好驚
你搵你跟更多嘢，係玩緊接你手嗰個人

上星期遞左信
而家放軟哂手腳

無錯
除非你係做低下工種唔使點交接果D
否則其實好多公司都會怕你玩野
大家好黎好去就算

遞左信 加唔加workload 都唔關你事架

每日遲半個鐘 返去食早餐
人地問咩你都唔知
按章工作勿ot

佢加workload冇所謂 日日準時收工
有咩第日再做 佢心急可以拎返走d job

遞完信 同事仲對你好 你咪做好d
差就按章工作準時收工啦

搵定戲睇 兩個月

屌我呢邊都要兩個月
我都想走
應該過埋年就走

遞左信洗咩做
最多咪比人屌兩句

個個都跳黎跳去架啦, 打死一份先on9

我都係上星期辭左,
D人既口臉都唔同晒

自己摺埋做自己野, 仲之唔好煩到我(少少野係可以)
過完年就政府skill test

宜家都係日日溫/做自己副業

早兩星期resign , 而家日日連登

上個月交左，比人狗咁撚
日日比人的去碎紙filing

D人既口臉係好左定差左?

緊係差

背後講你話走點點點(我份工係跟project,俾狗做,咩都關你事)

啱啱遞左 一身鬆

上星期遞左信
三個月通知期
太陽照常升起
坐係位Hea左都冇人理

唔等搵左先遞??

下
真係會咁架

好驚我都會係咁

參見：失業真係好撚正潮文

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

遞信個陣 如果俾老闆挽留 都要堅持走
遞左信之後 記得要按章工作
準時返準時收工

準時放工

放得耐會唔會悶

聽人講話老闆會唔收, 叫你再考慮下

我放左三個幾月，好爽

碎紙filing 呢啲閒雜野都算
叫我一個女人仔去pack A4箱咁大嘅文件上倉，搬成三十幾箱
果陣我先發覺社會有幾黑暗，用完即棄，幾心酸

你最後有無搬？

搬到腰痛CLAIM佢工傷

話時話辭職應該同hr講定dept head講

自己既manager/dept head

上次辭職個陣 我前老闆都諗住唔收
仲傾左成一個鐘
但最後我都話辭職
佢都肯收

辭左，而家日日朝9晚6坐係度無野做

我都係2months notice
好撚仆街
基本上逼鳩你辭咗職先可以搵工

email cc HR

唔理喇, 同埋又考緊政府工, 緊係自己野行先, 或者再轉FIELD(唔再跟project)

果一個鐘會傾d乜

走人唔通咁坦白同你講. 你好難頂, 好多workload, 新公司假又多, 人工又多過你咩

最後brief 會有咩講

我in 其他公司一見2個月都嚇左下, 間間都想即刻avaliable

個人會開心咗
輕鬆咗
壓力細咗

油水位嚟喎
慢慢碎慢慢file

夠鐘就走人

慢慢搬是常識吧
搬一箱抖十分鐘

遞左之後會發現 你根本係公司入面唔重要
上面出通告話請人
你阿頭開始將你所有 duty 慢慢咁分俾其他人做
而且成 team 人又應付到, 仲可能 做得好過你
同事繼續同你有講有笑, 根本當你離開公司唔係一回事

搬唔夠咪又係屌

遞咗信都驚俾心屌

扮肚痛都得喇

我辭左工, 都係日日做自己副業 得閒咪幫番D人做D濕星野

我都係咁話
你反正都唔撚撈 有乜野好驚
只要唔好俾人捉到痛腳
基本上離職封reference letter應該有得攞

其他既
力所能及咪做囉
做唔到 咪做唔到

黑暗? 只要唔好怯 清楚返個形勢
根本無野好驚

BTW 如果間公司同事濕9 試用期完前 我一定已經遞左信走人

係，返到工司無人同你講早晨，你同人講早晨無人理，個個同事都好似睇你唔到咁直行直過。當有同事擰個頭來講野，你以為佢同你講野，其實佢係同你後位同事講，因為你已經係透明，無人見到你。其他同事好團結咁一齊做project一齊討論一齊有講有笑，而你就自己一個坐係位玩手機上連登

做唔曬唔比走

我公司閪撚到有醫生紙都唔想比我走返去休息

好在你辭左JA 咪去廁所扮ALL屎

總之個一個鐘就唔係講壞話既時間啦

你宜家交信, 岩岩好一個月meet到新年後轉工潮, 會有更多工(可能要immediate available) 好工會俾人take晒,遲左都係豬頭骨工

無錯，不過同佢dom 波鐘又係屌

我都係UP下,唔太清楚

年尾出完bonus ,搵厞遞信搞得黎咪新年前後

到佢話唔俾走嘅咩？
夠鐘就收工啦

有D公司係12月出BONUS, 有D係3,4月出BONUS

間間唔同

reference letter 定 working certificate ??

錯哂喇 無人會理你

Sl 啦遞左信就

做到最後果日, 將剩返既AL, 變出錢會唔會抵d

痴線 啱啱同老細傾辭工原因 佢都可以發火 講到好似我垃圾咁 啲project未跟完就走 明明就係因為佢成日發脾氣頂唔順辭職 我又唔好意思講出口

D project 係唔會有完既一日

通常係certifcate of service
不過好多公司都睇呢張既
所以最好問下hr會唔會出呢張野俾你

如果公司問你下份工去邊，點答好
答佢未搵呀係咪多數醒水唔會再問

唔好傻，1陣妳玩野佢點算。
多數都要妳好黎好去

玩留

玩多你兩野 ，即係無撚用無人請
鳩嗡見過工既公司算

挽留都係口頭上話挽，點都要交下戲先
佢請過新既又要曬錢登廣告曬時間見人
點會玩鳩自己

我呢邊係少咗叫我做嘢，可能唔太想我再插手掛
做哂自己嘢就打機 話咁快聽日就last day了，垃圾公司仲未請到人

慘就慘在我真係有痛腳比佢捉。我份工係需要簽經驗，我呀姐supervise 我，佢玩野諸多留難，又話填得唔岩乜乜柒柒。到last day果日先肯簽比我

不過我又點會咁蠢比佢奴伇，上到倉抖翻一頭半個鐘，吹下水咁過

唉...要簽經驗 呢個真係無計
其實去到呢D位 一定係事前無聲無息
攞哂應該要攞既野 先好發圍

hea兩個月

On9 佢加workloads唔通你真係咁on9同佢咁比心機做咩 佢都預咗你鳩做 比少d嘢你做就真

呢個真, 交通費claim 上星期已經submit哂, 等佢拿拿聲process